陳茂波被轟無共享經濟成果

陳茂波被轟無共享經濟成果

陳茂波

【本報訊】立法會昨日恢復二讀《2018年撥款條例草案》，財政司司長陳茂波發言時指，雖然對香港今年的經濟展望仍然審慎樂觀，但預期今年美國經濟增長會加快，通脹壓力趨升，本港銀行同業拆息將隨美息上揚，呼籲市民要多加留意。發言議員不滿預算案未有做好分享經濟成果，認為陳甚至特首林鄭月娥都應受譴責。

議員指應與林鄭受譴責

陳茂波表示，今年環球經濟增長的勢頭持續，但外圍經濟前景，特別在金融和貿易市場仍然存在不明朗因素，因此要密切留意和要保持警惕。他提到美國聯儲局在3月再次上調利率，預料聯儲局6月份加息的機會極高；隨美國逐步加息，本港的銀行同業拆息將在聯繫匯率制度下隨美息上揚，要多加留意。他又提到中美貿易的磨擦，指港府已經就美國早前宣佈對包括從香港進口鋼鐵及鋁材加徵關稅，已迅速採取跟進行動保護香港權益。

至於政府在3月公佈的關愛共享計劃，向未能受惠於預算案原先各項分享措施的市民派發4,000港元津貼，陳茂波認為計劃有針對性和聚焦，關心未能工作的婦女、剛退休而未符合資格領取津貼的年輕長者，以及收入不高、交稅不多的打工仔，相信計劃能夠回應市民期望，達到共享經濟成果的目標。

立法會之後通過二讀預算案，並進入全體委員會階段，多名議員發言時，均批評預算案未有做好分享經濟成果。民主黨議員涂謹申斥，政府坐擁龐大盈餘但未能用好，竟遺漏百萬計打工仔，屬重大錯失；認為反對預算案分享經濟成果的官員，哪怕是特首林鄭月娥都應受譴責。民建聯議員葛珮帆也質疑，基層市民感受不到預算案的分享成果措施屬制度問題，炮轟政府制訂政策時只憑長官意志，並敦促當局要做到急市民所急，願意投放資源解決社會問題。

■記者陳嘉裕、呂浩然

上一則
議員促增社福開支 羅致光拋數字還拖

下一則
控方質疑華信包起何志平律師團

識撚咩佢，出律師信告人誹謗就最叻